612基金出左澄清聲明

就網上流傳關於求助者與支援組織之 Whatsapp 對話截圖，612 基金澄清如下：

1. 612人道支援基金熱線並沒有與圖中人士有該對話；

2. 基金會支援法律費用。為避免利益衝突之嫌疑，基金並沒有為跟進被捕／被告個案而設立的612基金律師團隊；

3. 基金法律支援之定位為提供法律費用資助及保釋金援助，不過，當基金收到被捕支援求助時，仍會即時按當時情況／求助者意願，轉託其他被捕支援平台，由該平台為事主安排義務律師提供支援。

4. 若被捕者／被告需要用到法律開支，無論事主是由被捕支援平台（民陣／民權／星火）轉介律師，或自行聘用其他律師，基金均會按發佈於8月8日之「法律支援計劃」()，提供相關費用。

另外，如有任何傷者於事件中受傷，需要醫療費用支援，請聯絡基金。基金會實報實銷，提供相關醫療費用。基金會努力了解每一位事主的需要，提供可行的支援。

感謝大家的關注及支持。

宣佈 和你suck 4.0 9月22 星期日見

suck 4.0 將會基於 hkmap.live 行動
麻煩力推呢個livemap
對各位日後行動都非常大幫助

請各位必須係 9月22日當日12點30分留意channel / 連登 / IG 最新消息

連登post:

TG :

IG :

又有人想抹黑612基金？
幫手推

推！

即係有人整假WhatsApp圖抹黑612基金！
612 可能係批得慢 亦都需要持續監察
但係慎防分化撚乘機扮星火支持者 拉一派打一派
甚至整fake news 亂屌612 乘機引人屌埋泛民

極多分化撚入侵連登
FA又屌
唱歌又屌
最新風向係屌612
連登仔要小心
記住「不割蓆 不分化」
「唔完美 可接受 可以改善」

保持獨立思考

講咗好多次，如果612亂咁用錢幫義士，個戶口好容易被政府/班狗香法庭申請凍結戶口！

但係佢哋真係應該主動啲，例如要迅速協助受害人申請淘大花園商場CCTV所有片段！

仆街到咁撚樣
作圖作故仔
屌佢老母食全家

無錯 監察一定要
但係慎防有人乘機分化
作故仔亂屌人

612 即係純粹一個法律資金發放組織 , 而並非行動組織 , 所以 call 律師要搵星火 , 法律開支就向612申請

我自己就免疫左 希望大家都可以習得免疫技能

堅守信念不分化 不割席 不篤灰

但你真係可以做多一步，可唔可以考慮下批埋生活開支/醫療開支，你反正咁多資源

我唔係612嘅人 但係醫療好似會批
生活唔sure

姐係612淨係負責法律費用同醫療費用
唔包生活費
有無咩基金幫到生活費？

612唔新了, 屌左好耐

急急急！星期三要人！

推

推

之前有D係善意監察 絕對應該做
但係最新係五毛大軍用fake news抹黑
呢D先需要提防

醫療會批（立場訪問過一個中學手足，佢話自己被爆頭，612請咗佢去睇私家）

生活費都會批，不過好少（From hkpoliticalmemes入面其中一個走甩咗去台灣嘅手足嘅對話）

各有各做
兄弟爬山 各自努力
唔完美 可接受 可以改善

土共你今日還錢味啊？

記得Check verify email

我自己傾向唔信住，
一定要完全證實先出來屌，
不過肯定一樣野，
就係612基金行政效率低

其實可以兩邊捐

推
針對中立淺藍黃嘅文宣【牆紙！】
第五期Link :
今期牆紙內容：
1）獻花的意義
2）順手嫁禍-街坊分分鐘被full gear
3）香港主權之謎
4）香港人權與民主法案是什麼?
5）監師會同巡學校
6）罷課的另類教室
7）應答來得太遲，誠意釋出太少
8）資訊的亂流與真相的空白
9）拆鐵是怎樣一回事？
10）英語教學-as mad as hell
11）市民投稿
12）專訪-三十幾歲的中佬前線
TG CHANNEL :

我記得之前有個post係東涌有細路俾藍屍圍，正義師奶幫個細路反而被藍屍屈，俾狗拉左
612律師話好多case好忙，呢d 細case將佢擺到好後

我都唔明點解咁低效率，係唔夠人手定唔夠律師

但據稱612行動效率低，審批煩複，審批門檻高，資金唔透明。而且，好多義士呻吟，但你七千萬只用不足200萬？是否有問題及檢討空間。可否就以上問題解釋先

你死啦，612唔鬧得架。一鬧就係分化就係鬼

行政費用廿零萬 全部手足先批八十零萬

開頭捐612，但效率出名差又冇改善
之後捐星火算

因住比人話分化同抹黑！

點解唔好信「民陣」、點解唔好信「612」

就係呢條撚屌三毛思覺脫.日撚日po埋d分化post

今朝開始 仲拉埋民陣果個嚟講

anyway 當何CC都唔撚理文化監暴嘅撚屌主動加入做管理人之一 再加埋吳靄儀 都要被人攻擊真係無陰功

612
星火

其實有無人可以講下星火做過咩特別好過612

應該就兩邊都缺人手

好似得幾個人去run,
同埋時間上未必即時有律師趕到去，
我主張星火同612同時捐錢，
因為兩個我都有聽過有微言（唔肯定係咪真）
但至少多一個選擇

屌你老母臭閪死三毛整假圖FAKE 9人

612不了
星火

你都幾好笑。

612出句野你就信，人地當事人出post你就唔信。用下腦啦

分化嘅就中撚晒伏啦

咁我自己都傾向信住612既
至少我有兩個朋友被捕，
佢哋都有提供到支援，
總之星火同612我都有捐，
只希望幫到被捕義士

下？我整既咩D圖？

但老實講我覺得佢俾人屌唔係冇道理

都啱，我自己捐過612又叫晒d fd捐
見612水浸，依家想捐星火，寧濫莫缺
不過都希望星火可以公開盤數

Pish

呢D係律師做，佢一間做曬所有野咩

久唔久就有人屌612，
仲有人中計

可能做得唔夠好
都講咗好多次唔夠人手同唔可以批得太鬆

但有好多人放fake news誇大同抹黑
定期就有post鬧612,泛民,hocc

泛民就不嬲抵屌 但人地冇做過就唔好屈人

哇整埋假圖咁仆街

都係個句 要捐都係捐比星火
612不了

分工各有各做遮，有咩好比較

都唔明整fake圖俾人篤爆左
仲可以若無其事咁入黎繼續屌

點解可以咁無恥

冇人識出嚟回應同改善，抵屌

就係咁多人屌；先證明好多人不滿

即係你地急就唔好搵佢
錢可以搵佢claim

唔通信你條賤種三毛？
咩朋友個朋友喺淘大花園俾警察拉左
幾張圖WhatsApp圖就想人信你
羅范果個免費性膠又係幾張WhatsApp，又話聽朋友個朋友講

屌你咩 你真係當連登仔係傻

簡單d黎講 612只係出錢係法律支援上 醫院果d唔一定批

比D常識，過堂用好少錢，真係打先開始燒錢

612

都係個句，你覺得佢唔夠快難批可以捐星火就捐。或攪啲基金例如幫岳義士
唔好做埋共產黨啲仆街野嚟攪612。佢仲要嚟運作上庭幫打暴動罪同各種老屈罪行

有懷疑問返SOURCE最好：

其實612好似唔係提供律師 而係你透過星火/民權/民陣，或者自己搵到律師之後，可以問佢claim返律師費

事實係星火有效率

咁佢咪之後唔夠再叫人捐lor hold 死咁多錢係度把撚咩

【All you need to know about Hong Kong Protests 2019】

【國際文宣】
抗爭英文版懶人包
請盡量用英文推post
share去twitter同reddit

講到口臭都仲有人唔明：
唔同星火主打被捕支援，
612 最主要負責出錢，
搵義務律師純粹係搭單。

最近真係好多人帶風向
好似靠惡就有道理咁

Loop 黎Loop去㗎咋

每一個基金都有好有唔好
唔好唔批錢就屌
如果真係有需要嘅人 就算基金唔批
香港人都會即刻捐 只要肯出聲

有時候有啲受傷
一批就要用好多 或者打官司用好多錢
咁佢可能儲定D

如果佢而家有錢
咁咪捐錢入星火

今次嘅運動之所以持續到咁耐
係因為我哋有原諒人哋做得唔夠好嘅氣量
每樣野都有好有唔好
人為都會有出錯

保持團結啊各位

係度嘈有咩用？

你自己質疑返facebook source

自己問佢啦

長文:給藍絲父母的一封信

612好似冇自己律師，都係轉介比星火，民陣批義務律師，好似係

用響邊？而家剩係用嚟保釋所以用錢少，無理由話見而家用得少錢，就週圍搵地方洗錢架

屌你612
你係澄清就唔好出聲明話人老屈你
講下你畢錢用撚咗去邊點樣幫義士仲好

事實係星火真係做到野 其他唔陰謀論

咁生活費 批唔批

兩面科！

之前咪有台灣義士話幾千蚊呀嘛

所以直接捐比星火

觀察左咁耐
612 的確係慢同on9
唔會係我捐錢首選
但我信佢地可靠既

洪飛凡式洗版同水泥隊
而家呢個人人fc既年代唔會再work

比較合乎現實既結論

班分化撚收皮啦⋯⋯

廢話 D錢集中用黎打官私 多多都唔夠比啦吊你 啲錢更係用黎救急扶危先架啦 律師費唔夠再捐先係囉

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

其實已經成功滲左d concept入去啦
好似呢個post好多人講612效率慢同無幫台灣義士生活費，一樣係無fc但已經入哂骨啦

又係「果班人」啦！

大把手足被人拉手停口停la 之前走去台灣果班更加話無錢要迫住返黎 當個班人係condom呀

不割 不分

自己做得好怕咩人唱衰。

你自己計下如果一堂2萬蚊，100個個案，要洗幾多錢
而家千幾人被捕，你自己計下條數

你直接講抹黑啦，分化撚

錢又係612渣手 律師又係612話事 你玩哂啦下

捐咁多錢原來只係個駁腳，咁點解唔直接捐畀星火？ 捐畀你仲要審查

Tui

係自己做得差先有咁多人出黎唱。

真話係難聽架啦

不分化

實報實銷？如果傷者一時間拎唔到咁大筆錢呢？

咩呀。公文黨個個星級大狀，梗係搵佢地打官司架啦

錯哂啦，俾人抹黑原因正正係因為做得好

D錢係市民損比有需要義士 係市民話事 晤係612話哂事囉

推
分化撚炒撚哂車喎

612做得咁好，請繼續。

你係咪搞錯左612個性質

性質係畀飯民大狀打官司，我明。

有單就會批 (社工朋友一手講)
請需要幫助的手足記得乜都keep單先

612其實一早俾人屌 做得好唔好心照啦

唔好話分化唔分化，
究竟而家呢一刻612拎左幾多錢出黎幫被捕人士
如果真係好似尋日張圖顯示得嗰雞碎咁多同幫得嗰幾十人
我做乜要捐612先
大家都係想搞清楚件事

我唔理
總之星火係真係好多手足話效率高
同埋依家612唔缺錢
我有嘅錢就係呢一份
呢一刻我選擇星火
到612開始冇錢先再算

始終唔保被捕人士，
我覺得捐多d比星火冇咩問題

pushhh

好似話612唔幫傷者 聽到都笑咗😊

保持獨立思考 最重要

都係捐星火算

其實612 同星火係無抵觸，但呢一刻解決手足生活需要先係重點，要課就課星火，到時612真係唔夠錢肯定大把人再課

我想請教下, 如果你係612, 你會點唔洩露受助人資料情況下同大家報告?

612因為有係fd公報幫左幾多人, 用左幾多

睇完上面個詳細報告後, 你覺得佢邊點做得唔夠清晰需要改善?

因為我諗就算想人改善都要比個具體個方向比人

612係幫手足比打官司錢嘅 咁邊個會最想612摺埋呢
大家可以屌佢手腳慢 被動 但唔好講到人地係鬼 又話人會落格咁老老實實全香港人mon住佢個7千萬 我真係唔信佢敢自己袋 你可以唔捐比佢 但唔好搞分化想整死個基金 咁只會令手足少左back up

屌，呢個柒頭一早要block

講真話指出612有問題，唔岩聽？

支持612，被捕手足記得求助。佢哋一定會幫前線勇武！

Push
手足搵命博，齊做文宣公關；再落力d
@活動：提升義士形象行動，大力表揚義士
@同林鄭對話無用，同習總對話先有用！
@林鄭唔回應五大訴求係想推動台港獨立！
（一定係，除非唔係）
@組隊兜路以防跟蹤狂魔。
@上連登要用多用腦！#fakenews

連儂牆戰線受襲！唱歌後連儂，有你有我
考驗毅力與堅持做更具價值嘅野
#離開同溫層，接觸各種人，理解佢地嘅想法，將不支持我們的人轉為支持我們！這是成功的方法！

@Template@
抗爭/革命搞十年八載唔出奇
衛城革命，生活抗爭；拖垮邪惡、打倒腐敗；
每日任務：
1. 優先幫襯良心商店
2. 抵制「邪惡」「無良」的商戶，例如cctvb廣告、黨鐵商埸、黑社會、打壓員工的店鋪，減少淘寶
3. 抵制港鐵（注意安全）；二人同遊，一人免費；買平飛；長者八達通
4. 夜晚十點咆哮！（改9點會少好多人）
5. 健身+運動，身體健康，鬥長命
6. 每日一post，國際戰線（Twitter, IG, Facebook, Reddit) #HongKongProtest #Chinazi
#FreeHongKong #HongKongProtests
Twitter 共識頻道
7. 不要說推，試著copy and paste呢段嘢
8. 保持獨立思考，分析能力level up，冷處理fake news/ rumour 、五毛分化post

每星期任務：
1. 低消費，高儲蓄；罷買Bye Buy Day：星期日、星期五(唔買非必需品）
2. 做孝子救港，教育家中兩老
3. 去連儂牆貼3張文宣，輸出革命思想

每月任務：
1. 出糧換美金、買美股，MPF轉美國
2. 搵多一個人參與
3. 關心社會、陪審員、派傳單、放映會
或者做唔足，但我會堅持到尾；Best effort，你呢？
Version 2019.09.16 @Template End@

分化撚又要搵新籍口

而家有人實報實銷唔到？

你有乜嘢需要？

識打咁大段字，唔識打幾個字search
全部有公開

仲有屌左膠吳志森

其實612而家最大嘅問題係效率
我明白612籌咗好大筆錢 叫做有幾個出名嘅人睇住 好驚畀人濫用 所以要有程序/documentation方便監察同audit
但係而家黑警濫暴無日無之 幾乎日日都有人被拉被打被告 你叫義士同佢哋全家等多一日就徬徨多一日
比如唔夠錢保釋 問你借仲要等你慢慢批？ 等得嚟都過48啦
所以好難怪人覺得捐星火好D 起碼叫做及時雨 但當然財務監察一定無612咁足

次次都俾人抹黑話淨係俾民陣律師賺錢cap水

啲分化撚
熱狗撚fake new
造謠撚
真係無所不用其極

好在我唔會上當
相信絕大 部分連登仔都唔會

又唔係有好大行政架構
好難勁有效率喎
又係義工

唔分化 但我會捐左星火先

本身就黑蚊蚊係612洗白咋

兩邊都捐
記得一開始為咩捐
佢又勤澄清
so far 都ok

完全信任 612基金

又唔見星火俾人屌？

做乜都有人鬧架啦
仲要有五毛三毛, 多人出黎唱就係真??
人地拍埋片話有女仔獻身添
你信就捐唔信就算啦

五毛三毛死開!

我無 係驚其他手足有需要又搵唔到幫手姐

繼續扮啦死五毛 你就黎死全家

係難嘅
所以我覺得救命搵星火 去到真係要打官司先搵612

push

到現時為止反送中已100天 612基金先用得果少少 明眼人都覺得唔對路 死撐終會露出馬腳的

咁612基金不如汁柒咗佢啦

係咪剩係星火民權民陣既律師先claim得
要經612介紹？

同意呀！不割席不分化！

不割蓆不分化
相信同路人

咁咪拎100萬出黎請人拿拿臨派晒佢囉

市民捐錢係希望送到手足手上，d錢唔係612架

信託人個d陳日君、hocc又潛晒去邊

仲吹奏612既人係咩心態
too big to fall?

到依家我朋友D醫療費仲未有數
你一開始話冇都冇咁嬲

直接捐比星火好過

慎防分化

721 811 831

唔完美 可接受 可以改善。
有則改之 無則加勉。
不分化，齊上齊落。

熱狗又係時候做野

乜有612律師呢樣嘢？

d 私怨撚真係香港最大毒瘤

行政費用廿萬？
請問資料來源？

唔係佢地相熟既律師先claim得？
我搵清洪打之後可以claim?

獨立思考 唔好咁易受大環境影響

係告唔夠200，鳩拉就千幾，過堂唔駛好多錢，保釋金都唔多，好多自己比到，打個陣就倒水咁，幾千個一定唔夠

真係一講錢人性醜陋就出哂黎，好多政黨包括熱血公民成日喉住，搵人抹黑

留名

可能係無做得咁好 咁大家自由選擇捐比星火定612
喱個時候 最重要！ 唔分化！

但有十幾萬係啲收續費，呢啲硬食
其實星火有冇公佈呢啲資料？幫咗幾多人駛咗幾多錢

醫療費唔會唔批

畀法律費即係我哋預咗今場運動係輸啦
其實好本末倒置

始終錢同資源有限
俾我揀我都係會捐俾星火
有行動會買物資
又可以寫信俾義士
過時過節義士生日又會收集大家嘅祝福
魚蛋義士出返嚟都keep住有聯絡跟進
睇佢哋fb就知
最鍾意睇義士來鴻

咁多錢都幫唔到唔係好多手足
香港人捐俾佢做咩 寧願俾多俾錯
好過俾漏幫唔到人 你用晒/咁上下咪講囉
香港人最多錢

612唔只係做被捕支援 你睇返佢個簡介先

星火係講信用
佢地幫咗好多魚蛋義士

Push.

用得少 都係真喎 530人 先得2M
當中仲有冇包埋啲開支先

點解咁多錢都咁慳先

咁多人屌唔係冇原因喎
唔係屌就代表分化
始終大家有份捐錢
點解捐咗錢嘅人唔可以建議啲錢點洗？
屌咗咁耐一路都冇回應會唔會改善
如果大家以後轉捐星火都冇得怨

雖然係好難批錢 好難審核
但係如果手頭咁多錢 都希望被捕人士犧牲佢地前途換案底 之後起碼生活費唔使咁緊張

612好似8月底個陣有講，要預留大筆錢到真係上庭打官司用。因為到時條數會好大

幫星火好撚過
612呃市民錢又唔撚幫義士

7千幾萬 3個月 幫得百幾個個案?
有成千個被捕人士喎
唔係話要分化
係真係想你改善 幫越多越好

真大單嘢就餓狗搶屎
細單嘢當你垃圾

尊重星火努力。但點解連結餘都唔披露下?

612冇律師
612冇律師
612冇律師 (很重要所要講三次)

你自己經星火之類搵律師, 經費方面睇吓有冇duty lawyer/法緩, 餘數再搵612 claim

頭面人被捕就故事，素人被捕就數字

以為買612贖罪卷幫到義士？瞓撚醒未呀

班仆街吞完你舊錢同左膠圍爐咋，14年有版你睇啦，左膠被捕就幫，街頭勇武義士就熄電話唔撚幫

我咪問緊係咪一定經星火/民陣搵律師先有得claim, 自己私人搵有冇
咁claim到幾多錢係咪又係612隨意俾，個個律師收費唔同

依家上得前嘅人
自己都會醒水搵定幾個自己熟嘅民間/義務律師
個個都知靠612 食得屎啦
加下比人以非法集結 遊蕩拘捕就唔撚係義士
Whatsapp隔兩日先覆 電話又唔聽 48都自己坐撚爆啦
去到岳呢啲Case就即刻飛出嚟接 垃唔垃圾啲啊
頭幾頁嗰啲人醒下啦 聽到唔啱聽嘅嘢就話人分化

有冇人可以答我點解保釋金要借 而唔係幫佢地俾?
同埋我就算計佢6-7月 法律費用淨係幫左12個人
會唔會太少

612出左最新消息 大家可以睇下

保釋金係按金，唔走佬可以拎得返
應該律政司未起訴，612係claim錢，未完成律師都唔知收你幾錢

信用當飯食？

其實得二百個有告到
其他係放左

唔係分化，但如果全部人，全部事，全部資金資源都押晒係佢地度，咁佢地咪成個大台咁

兩邊都捐，星火係前線支援，612後勤，各有各做係最好

但批錢慢呢樣真係唔得，一般嘅基金保守用錢係正常，但你係一個救義士，救人命嘅基金，點可以咁低效......

至於開掛之達人呢啲就算啦，毫無公信力

傳聞當事實，然後「據稱」乜乜乜就要人回應。
講透明度，612基金已經係最高。星火仲用緊私人戶口籌錢呀，有冇人批評過過星火要公開報告？籌咗幾多，用咗幾多？冇，一句「事實係星火真係做到野」，一句「事實係星火有效率」，就當冇事。然後有人質疑星火仲衰，仲要話，冇人鬧星火就証明星火做得好。係咁用傳聞來攻擊612，到最後原來連612冇負責義務律師團隊都未搞清楚。
吹漲！我唔係話星火做得差，但玩到咁都有咁多人信。以後大家唔使睇証據，大家鬥吹風得啦！

2. 基金會支援法律費用。為避免利益衝突之嫌疑，基金並沒有為跟進被捕／被告個案而設立的612基金律師團隊

咁即係其實自己搵律師都有機會claim到
唔一定經星火民權民陣

有不實傳聞，612澄清係好事wor
一向都有藍屍煽風點火架啦，咁冇跟得咁貼既人都想知發生乜事下話
而且有份捐錢既，都想知d錢點運用，係咪真係落到義士度

另外星火都有人屌過佢唔公開條數，唔係清一色屌612 ，我都想星火可以交代下釋除大家疑慮

咪講左...到底有無睇...

4. 若被捕者／被告需要用到法律開支，無論事主是由被捕支援平台（民陣／民權／星火）轉介律師，或自行聘用其他律師，基金均會按發佈於8月8日之「法律支援計劃」()，提供相關費用。

同我講果句有撚分別

我自己盲睇錯

Ig有個page 叫hkpoliticalmemes 而家瘋狂屌緊612

有幾多人明個世界 現實始終係現實 捉的人數愈多 多多錢都唔夠 屌屌屌捐錢好過喇

呢個比例算正常
唔通個個做義工咩
24小時on call 又大壓力

Push

日日上連登都有人分化，好Q煩